[投訴師準備]沙田區議員新城市中庭設 12 港人明信片街站 新鴻基發律師信警告 指違物業用途

一齊守法，見到逃生門被鎖，走火通道阻塞，油煙滋擾，抽風機噪音，影相拍片1823投訴

田區議員趙柱幫今日（25日）發文表示，他因在沙田新城市廣場中庭設「12 手足中秋送暖」明信片街站，日前收到由新鴻基旗下私人公司「富棠置地有限公司」（Fu Tong Investment Company）及「啟勝管理服務有限公司」所出的律師信，警告其街站違反了新城市廣場的物業用途，不排除申請禁制令或賠償。趙柱幫表示，新城市廣場中庭一直是公眾活動的標誌地，但業主因無法向普通市民追究，便轉向追究有名有姓的區議員，認為行為是白色恐怖。

趙柱幫所收律師信由孖士打律師行（Mayer Brown）發出，信中指趙柱幫分別於 6 月 18 日、9 月 21 日及 9 月 23 日於沙田新城市廣場中庭擺街站，根據商場的批地文件，新城市廣場連接沙田地鐵站的空間只可作「步行通道」用途，在未經業主及管理公司同意下，大眾無權在中庭位置舉辦其他活動。

新城市廣場業主及物管公司曾於 6 月 30 日就同類事件發信給趙柱幫，但趙於 8 月再設街站，信中要求趙柱幫立即停止類似行為，否則業主及物管公司或申請禁制令及賠償。

趙柱幫向《立場新聞》表示，沙田新城市廣場中庭自去年反送中運動爆發後，便一直是公眾活動的標誌地方，但新鴻基禁止民眾設立「連儂柱」後，又兩次發律師信警告他不能再設街站，故意追究有名有姓的區議員，行為如同白色恐怖。他又指，中庭是有意義的公眾地方，故不傾向放棄在該地設街站，但將先諮詢律師意見再決定。

趙柱幫 Facebook內 9 月 23 日的街站照片及帖文顯示，當日至少有十多名警員包圍街站，並警告現場已違反限聚令，要求市民立即離開否則作檢控，街站最後被迫終止。

***

沙田區議員趙柱幫帖文：

幫主收到第三封由FU TONG INVESTMENT COMPANY LIMITED 富棠置地有限公司及 啟勝管理服務有限公司，委託Mayer Brown律師行發出的律師信，當中提到本人曾於6月18、9月21、9月23於新城市廣場中庭的街站。
Posted by 趙柱幫【幫您發聲】 on Friday, 25 September 2020

【聲援12手足街站 被黑警強行終止💢 】 今日係新城市廣場的街站一直和平有序地進行，直至黑警突然進入新城市廣場，將街站重重包圍後指該街站違反599G限聚令。 威脅現場人士立即離開，否則以599G檢控附近人士，甚至作出拘捕。我們為了附近人士以及居民的安全，只能終止街站。
Posted by 趙柱幫【幫您發聲】 on Wednesday, 23 September 2020

Sell HK真係無令我失望

新紅基呢班係狗賊中狗賊

請勿吸煙，多謝合作

利申 唔食
但見到會報1823

班區議員咁樣做真係冇錯咩

協調各大商場安閉路去幫警魔捉異見者去折磨者

正正係輔警總監楊祖賜,新鴻基地產市務總監

新鴻基就係納粹黨身後的財團

一陣美國佬banq Sell HK就好玩

Sell HK

push

控煙辦: 我好忙

Welcome to Sell HK mall